羅致光：放無薪假等如「分享」工作機會好過裁員

本港最新失業率飆升至7.2%，是2004年以來新高。政府統計處數據反映，「保就業」計劃完結後，去年12月至今年2月失業大軍增加8,300人，總人數多達26.2萬；就業不足人數亦上升6,400人，共有15.46萬人。勞工及福利局局長羅致光今出席立法會回應質詢，有議員提及，疫情下不少僱員被迫放無薪假，港府卻未有措施助就業不足人士度過難關；羅卻指，無薪假安排其實反映市場有靈活性，員工互相「分享」工作機會（Job Sharing），便可避免僱主裁員，「放無薪假係會影響收入，但總好過要裁員」，希望勞資雙方互諒互讓，適應營商環境。

抄你家都好過拉你打靶喎 係咪呀羅生?

何不食肉糜

冇收入我掛住份工個名做乜尻?

無薪假小左人做野都搞得掂..
得 炒晒多餘既人去

我屌你老母你同我互諒互讓ok?

呢條25仔又想博上報，幫科興打死人spin 自己受靶
唔好理佢 唔該

佢老母係地獄比人分享緊

分享你份糧OK?

驗腦啦IQ160

唔駛交水,電,煤,租,稅?

佢有兩個腎，應該可以分享一個俾病人

你唔叫特首分享下D 特權俾你

你又有冇分享下個銀行戶口俾特首用下呀? 佢冇銀行用呀

分享個老婆俾人先啦佢

多謝腦細比我放無薪假

可以同老婆 / 女朋友 / 阿媽 / 外母講自己無失業

唔計入失業率

將香港高官份工分俾香港人做仲有益
不論人工定政策方向

開放支那醫護，到時同病人講： 做植物人都好過死呀

你份糧就話無薪假無問題姐

真係痴撚線，難聽到
打工唔講錢講感情啊？大把家庭真係靠份糧搵食/供樓

呢個香港政府真係痴撚線.
我地究竟幾時先唔洗俾呢班撚樣去管治.

港共唔夠錢，明既明既

共享工作

你唔幫失業D人搵工,又唔企係員工個邊,只係企係員工對面
香港D勞工福利真係同第三世界國家冇分別
仲有一個智障局長